【我係口臭吖!吹beer beer咩】 特朗普：「低下階層、失敗的人」正撕裂紐約市

紐約州長、市長對出動國民警衛隊意見不一2020/06/03 21:35

【有線新聞】連日爆發示威的紐約市出現搶掠與破壞，當地警員透露警力不足，市長承認部署有錯漏，但不需出動國民警衛隊。州長反指市長低估情況，更一度揚言要撤換他。

連日示威過後，紐約市內多處被破壞。櫥窗玻璃碎裂、碎片散落一地。店內一片凌亂，工人加裝木板圍封。

紐約市周一晚有人破壞市中心店鋪入內搶掠。警方當晚至翌日凌晨拘捕近七百人。有警員透露當時警力嚴重不足，要求總部增援的無線電整晚響個不停，但一直沒有人增援。

市長白思豪承認當晚部署出錯，大部分警力被調派到和平的示威現場戒備，導致不夠人應付破壞、搶掠等事件，會檢討行動計劃。強調紐約市警方能控制情況，不需國民警衛隊出動。

紐約市長白思豪表示：「我們將按實際情況調動全數警力，由紐約市警方負責處理。國民警衛隊不應介入，我們有三萬六千警力，全部訓練有素應對示威。」

但州長科莫看法有所不同：「我認為市長低估了示威規模，低估了示威持續時間，沒有動員足夠警力。」

科莫更一度提出撤換白思豪，頒布緊急狀態、派國民警衛隊進駐。他之後補充目前不需這樣做，不想為局勢添亂。

總統特朗普也在社交網站發表意見，呼籲盡快出動國民警衛隊，說「低下階層、失敗的人」正撕裂紐約市，市內大型百貨公司被嚴重破壞。又建議當地跟隨首都華盛頓，提早晚上七時宵禁。

姐係中國人

they have no stake in the society

樓上咁似某位鱷魚媽媽講既野

佢好似民主黨人

「低下階層、失敗的人」會唔會係講白思豪？